{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_073311",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0070896",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "봉화 청량사 목조 지장보살삼존상(奉化 淸凉寺 木造 地藏菩薩三尊像)"
    },
    "text": "1578年に製作された木造地蔵菩薩三尊像は慶尚北道奉化郡名号面ブクゴク里、清涼寺ガラス保全に位置しており、2010年に国宝に指定された。この仏像は、清涼寺ガラス保全に奉安されたものと発願文を通じて1578年に製作されたことを知ることができる。しかし、現在は地蔵菩薩とドミョン尊者、無毒耳王三尊像だけ残っている。ジジャンボサルサンはガラス保全のジュジョンブルの乾漆ヨレジュワ上のウヒョプシ菩薩に安置されており、ドミョン尊者と無毒耳王はガラス保全私の右側仏壇に祀られている。ジジャンボサルサンの発願文は'ブジジャンボサルシプ王ヨクジョンゲウィドセン。譲受市歴程チュクユンパルフルウ無人呉越アンウ烏鷺の争い現在は木造地蔵菩薩三尊サンマンイ伝えている。この仏像は力と量感のある身体表現と半跏坐姿勢、豊満な顔と大規模な目鼻立ち、橋の下に垂れ下がった服のしわ、胸にぶら下がったファペジャンシクなどが注目される作品だ。また、頭部の形態であり、1565年ダルソンサ木造支障市王賞と東国大学博物館所蔵の木造ジジャンボサルサンと類似した点がある。両脇侍のドミョン尊者と無毒耳王は本尊の地蔵菩薩と似たような表現と身体表現を示している。朝鮮前期に造成されたジジャンボサルサンは40点あまりに達し、その中でも大型のジジャンボサルサン事例は奉化、清涼寺の仏像をはじめ、様々な作品がある。この作品は1578年に製作されたものと量感と造形性が優れており、頭部には半跏坐姿勢をしているという点で特別だ。また、地蔵が大型に勢作された背景には地獄世界と名簿信仰の流行と関連がある。この作品は、朝鮮後期の仏教彫刻の流れを調べるための貴重な資料として活用され得る。",
    "QA": [
        {
            "question": "この木造地蔵菩薩三尊像はどこに位置していますか？",
            "answer": "この木造地蔵菩薩三尊像は慶尚北道奉化郡名号面ブクゴク里、清涼寺ガラス保全に位置しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はいつ製作されましたか？",
            "answer": "この仏像は1578年に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像は何に指定されましたか？",
            "answer": "この仏像は2010年に国宝に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像の発願文によれば、どのようなことが分かりますか？",
            "answer": "この仏像の発願文を通じて、1578年に製作されたことが分かります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の他に何が残っていますか？",
            "answer": "現在は地蔵菩薩とドミョン尊者、無毒耳王三尊像だけが残っています。"
        },
        {
            "question": "ジジャンボサルサンはどこに安置されていますか？",
            "answer": "ジジャンボサルサンはガラス保全のジュジョンブルの乾漆ヨレジュワ上のウヒョプシ菩薩に安置されています。"
        },
        {
            "question": "ドミョン尊者と無毒耳王はどこに祀られていますか？",
            "answer": "ドミョン尊者と無毒耳王はガラス保全私の右側仏壇に祀られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の特徴的な点は何ですか？",
            "answer": "この仏像は力と量感のある身体表現と半跏坐姿勢、豊満な顔と大規模な目鼻立ち、橋の下に垂れ下がった服のしわ、胸にぶら下がったファペジャンシクなどが注目される作品です。"
        },
        {
            "question": "この仏像は他の作品とどのような点が類似していますか？",
            "answer": "この仏像は頭部の形態であり、1565年ダルソンサ木造支障市王賞と東国大学博物館所蔵の木造ジジャンボサルサンと類似した点があります。"
        },
        {
            "question": "ジジャンボサルサンは何点あまりに達していますか？",
            "answer": "ジジャンボサルサンは朝鮮前期に造成された40点あまりに達しています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の背景にはどのような要素が関係していますか？",
            "answer": "この作品の地蔵が大型に勢作された背景には地獄世界と名簿信仰の流行と関連があります。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのように活用され得る貴重な資料ですか？",
            "answer": "この作品は、朝鮮後期の仏教彫刻の流れを調べるための貴重な資料として活用され得ます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 521,
        "QA": 557
    }
}